### Lesson 18. Symbol Timing Recovery and Synchronization

Синхронизация и восстановление символьного такта (Symbol Timing Recovery and Synchronization) - это процесс коррекции временного сдвига между передаваемыми. В цифровых системах связи данные обычно передаются в виде последовательности символов, которые представляют собой дискретные значения сигнала. Важно, чтобы приемник правильно интерпретировал эти символы и смог извлечь информацию из них.

Исследуемая схема представлена на рисунке 1.

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson18/images/lesson18.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

В данном случае выходными символами являются выходные данные согласованного фильтра (фильтра приподнятого косинуса)

Для выполнения синхронизации используется блок `symbol sync` c  полифазным фильтром. Принцип работы полифазного фильтра основан на использовании множества фильтров, работающих параллельно, чтобы обеспечить эффективную обработку сигнала.Основные принципы работы полифазного фильтра включают в себя следующие этапы:

1. Деление входного сигнала на фазы: входной сигнал делится на несколько фаз, которые подаются на различные фильтры. Это делается путем задержки входного сигнала на различные временные интервалы, чтобы получить несколько фаз.

2. Фильтрация каждой фазы: каждая фаза входного сигнала подается на свой собственный фильтр. Каждый фильтр обрабатывает свою фазу сигнала независимо от других, что позволяет параллельно обрабатывать несколько фаз сигнала.

3. Суммирование выходов фильтров: выходы всех фильтров складываются для получения окончательного результата обработки сигнала.

Результат запуска схемы с использованием петли Костаса:

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson18/images/lesson18_2.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson18/images/lesson18_3.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

Спектры совпадают, однако появилась зашумленная константа. Видно, что сигнал находится в действительной области, а мнимая часть примерно равна нулю, то есть петля Костаса помогает избавиться от остаточной разности фаз. На сигнальном созвездии символы распложены на единичном круге при использовании полифазного фильтра, однако петля Костаса позволяет увидеть это более четко (символ либо 1, либо -1)

 <div align="center">
    <figure >
    <img src=" /Ex_GNURadio/Lesson18/images/lesson18_4.jpg" width="60%"/>
    <figcaption><center>Рисунок 1. Исходная схема </center></figcaption>
    </figure>
</div>

Действительная часть сигнала соответствует 1 или -1.